【回帶】不捐血運動 年輕人攬炒第一步

在經歷聲勢浩大但無疾而終的雨傘運動、在經歷令本土派分崩離析的立法會選舉過後，年輕人意識到他
們的力量縱使看上去空前盛大，能夠組織發動起數十萬人上街的佔領運動，能夠在中聯辦選舉機器全面
發動之時，仍能以數十萬選票之差擊敗建制陣營，但在共產黨面前依然沒有任何勝算可言，再努力作出
任何抗爭和犧牲，也僅僅屬螳臂擋車之舉。更重要的是，他們更意識到，與上一代的的分岐不僅僅是政見不同般簡單，而是如同上世紀橫誇整個二戰及冷戰，引起法西斯、共產與資本主義之間互相血腥殺戮的意識形態之別。

港獨無望、普選無期，年輕人回首過去數年失敗的原因，發現已不是團結與否，已不是左膠大台的無能、更不是甚麼青症熱狗的意氣之爭，而是代表共產黨的老人，或反過來說共產黨代表的老人－

那些在經濟順境年代盡賺數代人財富的老人、

那些在接過蛇齋餅粽後滿心歡喜的失智老人、

那些不斷貶損年輕人作「廢青」，但卻期望他們在倒金字塔的人口結構下，更賣力勞動以供養他們的房產和他們那些二世祖兒孫以好讓他們安享晚年的老人。

這些年來抗爭運動失敗的最主要原因，是年輕人在抗爭時不單止要面對那個由資本家組成的所謂共產黨政權，更要面對生活在你我周圍的所謂「香港老人」同時夾擊，年輕人在抗爭的戰場上就如遭受鋏形攻勢、陷入包圍然後孤立無援的孤軍，在本已強弱懸殊的戰鬥中，縱使你再不畏犧牲地作出一次又一次史詩般的英勇反擊，最後也僅淪為史冊上如神風敢死隊般的愚勇之流，沒有任何勝算與意義可言。

因此，在這這數年數敗抗爭後的反醒，年輕人意識到，在要打破蠻族的高牆前，必先推倒填平由「香港老人」插著「香港人」大旗在背後所築起的蠻族營寨—等待時間將他們帶走，或是加速他們的離去。不然作甚麼也是徒勞。年輕人與老人這種敵我二分，你死我亡的鬥爭，正正就是如同上世紀血腥的意識形態鬥爭一樣，因為雙方都沒有任何可妥協的餘地，妥協的一方就只能被嬴家通吃。

這場不捐血運動，表面上是由香港人血庫輸送給大陸人爭議所起，實際上在血庫使用者的立場上，大陸人與老人的立場跟政治上出奇地一致—

都是香港年輕人付出、他們享受。

老人每年平均都要動大大小小的手術，血庫使用者的立場上比大陸人需求更大，對年輕人的付出需求更多。然而，香港的老人卻從來沒有半分絲毫感激過年輕人的付出，反而將他們當作奴隸一般 —

理所當然的奉獻、理所當然的勞動、理所當然的讓座、理所當然的流血。

這就是這場不捐血運動的起因 — 老人自食其果。

在經歷數年間種種一切的失望、無力，甚或感到絕望，不知道下一步如何走下去。
縱使無力，縱使影響或甚有限，但這場運動背後所蘊含的意義，遠非不捐血這麼簡單。
時間終將宣判年輕人的勝利，但不代表年輕人就此呆等下去。

你願意重新踏出第一步嗎？

去到70歲都捐得血，紅十字會有冇數據顯示廢中廢老捐血人數
唔好淨係去學校吸後生仔血，廢老接受大禮，有冇感謝過後生仔？

緊係有 支持警棍大棒打落後生仔
然後話教你益你啊作謝禮

要血? 俾錢囉

又要捐血又要讓座? 不了

不買旗，不捐血，不讓座

very good，好文

有無諗過自己遭遇意外or生病需要血時，唔夠血又點?

只要香港有一個蝻亞人都唔捐

知唔知咩係攬炒？

你覺得平時邊個需要血多呢

唔好咁啦，人地盲架嘛

老實d講就易，當自己需要時埋一樣跪低，倒不如諗其他方法總好。

你諗到

你咁講埋同香討d五毛老野一樣，永遠一言堂，其他人唔可以有意見發表

你覺得咁樣真係好? 係架無野講....

我諗到喎
簡單 將血標以價錢
同急證一樣收費
大陸人收貴10倍

仲有 唔好再講d咩到你倍陣係點既理論
如果你係咁堅持

喂 我未食晏 冇錢食呀
快d過三百幾十蚊黎頂肚
人人為我 我為人人
第時你阿媽有事個陣都想人幫架？
快d過住d錢黎先

堅持啦

捐錢夠可以救人
又唔見廢老捐錢?
錢就你既，血就大家既，我屌你啦

認真，我會死撚左佢
爛命一條

又唔係，不過見你好似唔撚明咩叫攬炒啫
係又輸，唔係又輸嘅情況下
攬炒就成為唯一選擇

冇錯，留喺社會都見唔到將來

喂 Aslan巴打快d覆我啦
我好撚需要你幫架
你唔幫我 你就係偽善！得個講字！
斷估你講到咁都唔會係偽善既人掛

比住五百黎開飯ok? 捐錢救人同捐血都係一樣姐

弱智大愛撚？有冇諗過活體捐器官呀？老人家等緊呀廢青

支持

無數據顯示30樓下同30樓上既規律捐血者比例

等睇依個論調blow大之後 紅十字會用數據收你皮 然後集體炒車

等睇炒車

不捐血,不捐錢,不結婚,不生育,不買樓,不消費

邊可能做到分國籍收費。呢個諗法太美好啦

唔好講咁多，快d去捐血啦你
順面叫埋d價值觀同你一樣既人去捐
捐密d cover番條數好過啦

大把人口講應該要捐
實際自己捐得少/冇捐
佢地全部肯捐應該唔會短缺
我相信叫佢地捐會易過叫d後生仔捐番血

捐血?不了

生存咁辛苦
早日投胎唔好咩

一早無再捐

不如成立一個登記冊。真係要血就查詢個登記冊。confirm唔係廢老就即刻現場捐d新鮮滾熱辣既血過佢

點解用30歲分界？

血，一滴也不能捐

啱啱搵咗

你d器官好有用

中國人不嬲好仆街
只不過以前民智未開
做奴隸仲心存感激

宜家係時候來個一鍋熟革命

不捐血,不捐錢

已經好耐無捐過血

就係班怕死撚
話咩自己要輸血時就點點

一d做大事既勇氣都無

如果個個都係咁

就變左

警察無人做，如果撞到有槍既賊會有生命危險

消防無人做，如果唔小心燒親點算

建築無人做，如果唔小心跌死點算

油站無人做，如果吸太多汽油點算

never 從來未捐過血

以”不”變應萬變

無見過人寫文寫到咁煽動性
連登仔咁都唔識分你地就仆得街

唔知點解睇完有D激昂

好文

其實咁撚鐘意上面點解要游落黎

收到call去到現場要受益者即場開個Facebook我睇立場一樣 又無淨係識屌鳩廢青嘅咪捐

老老實實你諗下如果啲血要捐捭低志森同姓屈個西女人之流 我真係𠝹手流落屎坑都唔益佢地

負皮上一頁

以前細過覺得捐血好有意義，依家？不了

所以要confirm
要我拎自己既血餵敵人 傻的嗎

仲要慳返冷藏血既電費

一舉兩得

諗其他方法仲好
遊行集會好冇呀
唔撚捐血呢啲咁個人嘅野
我又同你好老實講吖，香港咁嘅環境，個個返工都好攰啦，搭車又唔敢坐，仲邊時間精神去捐血？

咪就係
都唔明白現實嘅人係點諗
世界末日香港最多人期待添呀

想要血？
打飛機射左佢算

遲啲應該可以賣血
又可以接軌

其實紅十字會講野你都好信
佢話捐比廢老
有幾多廢老過左70仲可以開刀?

成個PIST係咪應該將廢老改做左廢老/ 藍屍/ 蝗?

捐你老母

依個咪又係on9 方法

應該有捐過血先可以用輸血服務

以前係外國一向有定期捐血習慣，返左香港打算繼續捐。
第一次去紅十字捐完後，同姑娘講：麻煩你地會唔會到期email提醒我過黎再捐？我有登記email架。

個姑娘好串咁話，我地唔會做呢的架喎，你記得咪自己黎捐。

從此，紅十字會捐血？不了

咁咪叫攪炒囉

捐完血，搭車都無得坐
不了

咪叫d 黑警 消防去捐飽佢
人地唔係好偉大架咩
又身壯力健
有事年輕人 無事死廢青 收皮啦

邊個炒車

你有冇捐先

無眼睇

轟呀

奧克蘭突擊者 巴打有冇事呀 好擔心你呀
安全氣囊救唔救到你呀

求證都比人gut
知你威啦馬後炮

咁耐以黎，聽到依句最哽耳：捐血救人。
Hi Auntie，捐錢都可以救人啦，知唔知幾多人因為無錢買標靶藥而死?
又唔見手持十幾層樓收租既人捐錢?
錢就係你既，血就係大家既，我Hi Auntie啦

我見你求證態度咁撚囂
又大字又集體炒車 以為你胸有成竹

點知炒車既係

明笑鳩你呀

30歲以下集體唔捐都幾大獲

差唔多一半血量

等睇紅十字 出數據 集體炒車 [大字］［集體炒車］

咁大個一次都冇捐過
幾百ml血得一杯橙汁
仲要果汁先生
不了

我地自搞私人血庫有無得諗
我地自家儲存廢青們嘅血
可以代表同政府Deal，要血就列明用係邊，
而自己友係有手術做之前就可以去血庫申請定
謝絕一切外來物種借血

只供應本港人使用~

無可能, 大把煌虫落梨睇醫生, 仁安醫院微創部1/3蝗蟲病人

朋友互捐

成立機制同記名，冇捐過，第時唔準落血，捐左一包可以用一包，咁咪得

利申9 up

真係要宣揚呢個觀念

樓係你既，錢又係你既，但讓座就係我既，捐血又係我冇撚病啊

睇完好似進擊的巨人咁想加入調查團

家陣人地有唔比你講咩？

高汁

一滴都唔會捐，暫時冇嘢想補充

樓主係咪日和
篇文寫得好好

btw老野快啲入棺材喇

應該整個GPS+即時訊息app
只有登記者先用得
有需要用血就即時通知附近得閒捐血嘅會員去幫手

又幾有創意

我用你地方要比錢，要用我d 血更係要比錢啦。
無錢學咩人用血呀

啱呀

就咁死左就浪費啦，你臨死前應該去見下d高官，做一番轟轟烈烈既事，後世既人會記得你既名字，你既子孫會因為你感到光榮
所以每一條人命都好重要
大家唔好輕言放棄

捐比佢

攬炒好過自殺呀

攬抄係唯一出路

應該登記做會員 該會會員要定期捐血 有份捐血既就可以係有需要個陣免費用血 如果唔係該會既會員要血就收錢 當該會有錢剩 就好似上市公司派息咁 派返比會員

等d死廢老下載個app之後先知冇份用
而值得尊敬嘅老人家會自動成為高級會員

推

如果子女幫佢地捐都計
咁等佢地有求於仔女
第時投票逼佢地投民主派

用大字條友柒到冇眼睇

邊個？

捐血依樣野，一直係上層社會，呃你中下層人口捐，俾佢地使用。

我朋友做醫生，咁多年一次都無捐
佢叫我咪捐，話無益。

絕地求生係不過二法門

More